{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013604",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101760",
        "collectedDate": "2023-09-13",
        "publishedDate": "2020-08-14",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "東北空心墩（동북공심돈）"
    },
    "text": "東北空心墩\n京畿道 水原市 八達区 正祖路 910 （長安洞）\n京畿道（キョンギド）水原市（スウォンシ）八達区（パルダルグ）梅香洞（メヒャンドン）にある蒼龍門（チャンニョンムン）のそばに建つ東北空心墩（トンブクコンシムドン）は、非常時に備え城郭周囲の敵の動きを監視するため造られた望楼で、水原華城の城郭で最初に登場した楼閣です。\\n\n 1796（正祖20）年、高さ5.42m、周囲38mの規模で完成した東北空心墩でしたが、韓国戦争（1950～1953年・休戦）中に完全に破壊され、1975年になりようやく復元されました。 \n 水原華城には東北空心墩以外にも西北空心墩、南空心墩という楼閣もあります。東北空心墩は軍事的な要衝地であるばかりでなく、水原華城にある建築物のうち、唯一円形をしており、希少価値が高いものとなっています。\n 巨大な丸い円の形で、内部には韓国語でソラ、日本語で言えばサザエの殻のような形となった螺旋状の煉瓦造りの階段があり最上部まで上がることができます。その形から別名・ソラ閣とも言われています。 最上階まで上がると水原華城全体が大変よく眺められます。",
    "QA": [
        {
            "question": "東北空心墩はどのような場所に建っていますか？",
            "answer": "東北空心墩は京畿道水原市八達区正祖路910に位置しています。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩は何のために造られましたか？",
            "answer": "東北空心墩は非常時に備え城郭周囲の敵の動きを監視するために造られました。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩はいつ完成しましたか？",
            "answer": "東北空心墩は1796年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩は何で破壊されましたか？",
            "answer": "東北空心墩は韓国戦争中に破壊されました。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩はいつ復元されましたか？",
            "answer": "東北空心墩は1975年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "水原華城には他にどのような楼閣がありますか？",
            "answer": "水原華城には東北空心墩以外にも西北空心墩と南空心墩という楼閣があります。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩はどのような形をしていますか？",
            "answer": "東北空心墩は巨大な丸い円の形をしています。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩の内部には何がありますか？",
            "answer": "東北空心墩の内部には螺旋状の煉瓦造りの階段があります。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩の別名は何ですか？",
            "answer": "東北空心墩の別名はソラ閣です。"
        },
        {
            "question": "東北空心墩の最上階からは何が眺められますか？",
            "answer": "東北空心墩の最上階からは水原華城全体が眺められます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 320
    }
}